大公報創造歷史 2016年初一旺角 朱經緯電光火石 fb微信廣傳

作者：求驗傳媒

好笑？不好笑。

大公報井水集把朱經緯棍打途人的日期時間搞錯了，成為了很多人的笑柄。可是，之後的發展，卻很可能把這個「錯誤」，演變成改寫歷史。

首先，大家先回顧大公報的錯誤：

「市民大眾都還清楚記得，案發之日，即二○一六年大年初一深夜的旺角街頭，那是一個什麼樣的駭人場面？當晚數以千計的民眾在激進反對派的挑唆下到旺角街頭聚集，行人路上的紅磚被撬起當成武器擲向到來維持秩序的警員，垃圾桶橫飛，棍棒竹枝和自製盾牌大批運到，警方這邊驅散，人群轉眼又到街道的另一邊聚集……

顯然，從在電視上重複播出的資料片段中可見，當晚朱經緯確實有揮動過手中警棍，警棍也“的而且確”落到了一名男子的背部，但這些都是一片混亂和“電光火石”間的事。」

如果一個對事件沒有印象的人，單憑以上文字，很容易會把朱經緯的行為合理化，就是「一片混亂和電光火石間的事」。

很多人認為，大公報沒有人看，可以不用理會，但是其實不然。至少在Facebook及微信，這篇錯誤的文章已經繼續在傳（如圖），而會對事實提出質疑的人是十分少的。

因此，不好輕看這看似「好笑」的「奇文」，隨時可以改寫不少人心中的「歷史」。

支那人點賴本土都得啦

當年64無死人，
今時今日都有人信

曼德拉效應

我電光火石咁殺左人，係咪無問題？？